\chapter*{Приложение 1}

\vspace{5cm}

\begin{center}
\textbf{\LARGE{Таблицы решенных задач из библиотеки TPTP}}
\end{center}

\newpage

В данном приложении представлен список решенных задач (на 18.12.2012) из библиотеки TPTP. Для каждой задачи указаны количественные характеристики выражающие эффективность разработаной системы, согласно критериям: сложности решаемой задачи, времени, количества шагов.

\textbf{Задачи геометрии (GEO)}

\begin{center}
Таблица П.1. -- Задачи геометрии
\end{center}

\begin{longtable}[H]{|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
\hline
\textbf{Задача} & \textbf{Рейтинг} & \textbf{Время} & \textbf{Шагов} \\
\hline
GEO205+3 & 0.33 & 0.31 & 3244 \\
\hline
GEO195+2 & 0.29 & 13.04 & 177281 \\
\hline
GEO202+3 & 0.29 & 0.02 & 96 \\
\hline
GEO203+3 & 0.29 & 0.03 & 181 \\
\hline
GEO177+2 & 0.25 & 0.52 & 6996 \\
\hline
GEO193+2 & 0.25 & 13.4 & 177281 \\
\hline
GEO194+2 & 0.25 & 12.65 & 177281 \\
\hline
GEO197+2 & 0.25 & 0.23 & 15 \\
\hline
GEO198+2 & 0.25 & 9.59 & 151322 \\
\hline
GEO201+3 & 0.25 & 0.05 & 13 \\
\hline
GEO205+2 & 0.25 & 0.09 & 10 \\
\hline
GEO215+2 & 0.25 & 0.016 & 48 \\
\hline
GEO222+1 & 0.25 & 0.06 & 13 \\
\hline
GEO22+2 & 0.25 & 0.01 & 99 \\
\hline
GEO172+3 & 0.21 & 0.37 & 2605 \\
\hline
GEO174+3 & 0.21 & 0.29 & 2518 \\
\hline
GEO180+1 & 0.21 & 3.83 & 51291 \\
\hline
GEO181+1 & 0.21 & 3.5 & 51291 \\
\hline
GEO184+3 & 0.21 & 0.006 & 17 \\
\hline
\end{longtable}
%*************************************************
\begin{center}
Продолжение таблицы П.1.
\end{center}

\begin{longtable}[H]{|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
\hline
\textbf{Задача} & \textbf{Рейтинг} & \textbf{Время} & \textbf{Шагов} \\
\hline
GEO187+3 & 0.21 & 0.6 & 1653 \\
\hline
GEO191+2 & 0.21 & 4.42 & 55259 \\
\hline
GEO191+3 & 0.21 & 0.01 & 38 \\
\hline
GEO196+2 & 0.21 & 0.02 & 188 \\
\hline
GEO203+2 & 0.21 & 4.77 & 51230 \\
\hline
GEO205+1 & 0.21 & 0.02 & 7 \\
\hline
GEO223+1 & 0.21 & 0.01 & 9 \\
\hline
GEO230+1 & 0.21 & 0.006 & 8 \\
\hline
GEO254+1 & 0.21 & 0.02 & 8 \\
\hline
GEO255+3 & 0.21 & 0.05 & 389 \\
\hline
GEO170+3 & 0.17 & 0.3 & 862 \\
\hline
GEO177+3 & 0.17 & 0.92 & 6967 \\
\hline
GEO179+2 & 0.17 & 0.47 & 7060 \\
\hline
GEO180+2 & 0.17 & 0.44 & 6938 \\
\hline
GEO182+2 & 0.17 & 0.45 & 6938 \\
\hline
GEO186+3 & 0.17 &  0.005 & 17 \\
\hline
GEO196+3 & 0.17 & 0.009 & 23 \\
\hline
GEO197+3 & 0.17 & 0.006 & 8 \\
\hline
GEO198+3 & 0.17 & 0.01 & 26 \\
\hline
GEO199+3 & 0.17 & 0.01 & 13 \\
\hline
GEO204+3 & 0.17 & 0.006 & 27 \\
\hline
GEO210+2 & 0.17 & 0.009 & 25 \\
\hline
GEO215+1 & 0.17 & 0.007 & 22 \\
\hline
GEO221+1 & 0.17 & 0.01 & 9  \\
\hline
GEO222+3 & 0.17 & 0.01 & 27  \\
\hline
\end{longtable}
%*************************************************
\begin{center}
Продолжение таблицы П.1.
\end{center}

\begin{longtable}[H]{|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
\hline
\textbf{Задача} & \textbf{Рейтинг} & \textbf{Время} & \textbf{Шагов} \\
\hline
GEO223+3 & 0.17 & 0.01 & 18  \\
\hline
GEO259+1 & 0.17 & 0.01 & 8  \\
\hline
GEO260+1 & 0.17 & 0.01 & 10 \\
\hline
GEO172+1 & 0.12 &  0.2 & 2273 \\
\hline
GEO173+3 & 0.12 &  0.01 & 28 \\
\hline
GEO175+1 & 0.12 &  0.01 & 19 \\
\hline
GEO175+2 & 0.12 &  7.01 & 90838 \\
\hline
GEO176+3 & 0.12 &  0.31 & 2518 \\
\hline
GEO179+3 & 0.12 &  0.004 & 26 \\
\hline
GEO180+3 & 0.12 &  0.79 & 6480 \\
\hline
GEO181+2 & 0.12 &  0.44 & 6938 \\
\hline
GEO181+3 & 0.12 &  0.077 & 6480 \\
\hline
GEO182+3 & 0.12 &  0.005 & 26 \\
\hline
GEO183+3 & 0.12 &  1.79 & 10615 \\
\hline
GEO185+3 & 0.12 &  0.005 & 6 \\
\hline
GEO186+1 & 0.12 &  0.32 & 3669 \\
\hline
GEO186+2 & 0.12 &  0.12 & 15 \\
\hline
GEO188+3 & 0.12 &  0.02 & 97 \\
\hline
GEO189+3 & 0.12 &  0.003 & 5 \\
\hline
GEO190+3 & 0.12 &  0.07 & 281 \\
\hline
GEO192+2 & 0.12 &  1.43 & 23456 \\
\hline
GEO193+3 & 0.12 &  10.68 & 57668 \\
\hline
GEO200+3 & 0.12 &  0.01 & 62 \\
\hline
GEO201+1 & 0.12 &  0.07 & 1079 \\
\hline
GEO201+2 & 0.12 &  0.07 & 1124 \\
\hline
\end{longtable}
%*************************************************
\begin{center}
Продолжение таблицы П.1.
\end{center}

\begin{longtable}[H]{|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
\hline
\textbf{Задача} & \textbf{Рейтинг} & \textbf{Время} & \textbf{Шагов} \\
\hline
GEO203+1 & 0.12 &  0.007 & 10 \\
\hline
GEO204+1 & 0.12 &  0.03 & 285 \\
\hline
GEO206+3 & 0.12 &  0.01 & 37 \\
\hline
GEO217+1 & 0.12 &  0.5 & 5341 \\
\hline
GEO218+3 & 0.12 &  0.019 & 50 \\
\hline
GEO221+3 & 0.12 &  0.01 & 5 \\
\hline
GEO224+3 & 0.12 &  0.68 & 6719 \\
\hline
GEO225+2 & 0.12 &  0.26 & 3204 \\
\hline
GEO225+3 & 0.12 &  0.05 & 134 \\
\hline
GEO226+1 & 0.12 &  0.01 & 6 \\
\hline
GEO226+2 & 0.12 &  0.01 & 57 \\
\hline
GEO234+3 & 0.12 &  0.06 & 393 \\
\hline
GEO242+1 & 0.12 &  0.03 & 11 \\
\hline
GEO266+3 & 0.12 &  0.33 & 12 \\
\hline
GEO170+2 & 0.08 & 0.05 & 728 \\
\hline
GEO171+1 & 0.08 & 0.64 & 7955 \\
\hline
GEO172+2 & 0.08 & 6.67 & 90480 \\
\hline
GEO173+1 & 0.08 & 0.006 & 9 \\
\hline
GEO173+2 & 0.08 & 0.41 & 6470 \\
\hline
GEO174+1 & 0.08 & 0.02 & 336 \\
\hline
GEO175+1 & 0.08 & 0.01 & 38 \\
\hline
GEO183+1 & 0.08 & 1.9 & 26359 \\
\hline
GEO184+1 & 0.08 & 0.03 & 9 \\
\hline
GEO184+2 & 0.08 & 0.4 & 6470 \\
\hline
GEO192+3 & 0.08 & 1.8 & 12129 \\
\hline
\end{longtable}
%*************************************************
\begin{center}
Продолжение таблицы П.1.
\end{center}

\begin{longtable}[H]{|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
\hline
\textbf{Задача} & \textbf{Рейтинг} & \textbf{Время} & \textbf{Шагов} \\
\hline
GEO200+1 & 0.08 & 0.01 & 42 \\
\hline
GEO206+1 & 0.08 & 0.01 & 33 \\
\hline
GEO207+1 & 0.08 & 0.001 & 2  \\
\hline
GEO208+1 & 0.08 & 0.01 & 9 \\
\hline
GEO209+1 & 0.08 & 0.08 & 45 \\
\hline
GEO209+2 & 0.08 & 0.01 & 76 \\
\hline
GEO209+3 & 0.08 & 0.06 & 242 \\
\hline
GEO210+1 & 0.08 & 0.01 & 19 \\
\hline
GEO210+3 & 0.08 & 0.007 & 17 \\
\hline
GEO212+2 & 0.08 & 0.01 & 8 \\
\hline
GEO213+1 & 0.08 & 0.01 & 8 \\
\hline
GEO213+2 & 0.08 & 0.01 & 8 \\
\hline
GEO216+1 & 0.08 & 0.01 & 4 \\
\hline
GEO217+2 & 0.08 & 1.44 & 19097 \\
\hline
GEO217+3 & 0.08 & 0.01 & 26 \\
\hline
GEO218+1 & 0.08 & 0.01 & 6 \\
\hline
GEO218+2 & 0.08 & 0.01 & 6 \\
\hline
GEO219+1 & 0.08 & 0.01 & 10 \\
\hline
GEO219+3 & 0.08 & 0.01 & 5 \\
\hline
GEO220+3 & 0.08 & 0.003 & 14 \\
\hline
GEO225+1 & 0.08 & 0.01 & 6 \\
\hline
GEO226+3 & 0.08 & 0.62 & 2622 \\
\hline
GEO227+3 & 0.08 & 0.11 & 725 \\
\hline
GEO231+3 & 0.08 & 0.04 & 298 \\
\hline
GEO232+3 & 0.08 & 0.05 & 296 \\
\hline
\end{longtable}
%*************************************************
\begin{center}
Продолжение таблицы П.1.
\end{center}

\begin{longtable}[H]{|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
\hline
\textbf{Задача} & \textbf{Рейтинг} & \textbf{Время} & \textbf{Шагов} \\
\hline
GEO233+3 & 0.08 & 0.07 & 495 \\
\hline
GEO234+3 & 0.08 & 0.03 & 202 \\
\hline
GEO235+3 & 0.08 & 0.009 & 44 \\
\hline
GEO236+3 & 0.08 & 0.003 & 44 \\
\hline
GEO238+3 & 0.08 & 0.03 & 212 \\
\hline
GEO239+3 & 0.08 & 0.03 & 42 \\
\hline
GEO240+3 & 0.08 & 0.05 & 373 \\
\hline
GEO241+1 & 0.08 & 0.03 & 12 \\
\hline
GEO242+3 & 0.08 & 0.07 & 586 \\
\hline
GEO243+3 & 0.08 & 0.03 & 42 \\
\hline
GEO244+3 & 0.08 & 0.03 & 299 \\
\hline
GEO247+3 & 0.08 & 0.01 & 42 \\
\hline
GEO248+3 & 0.08 & 0.07 & 496 \\
\hline
GEO249+3 & 0.08 & 0.03 & 199 \\
\hline
GEO250+3 & 0.08 & 0.01 & 42 \\
\hline
GEO251+3 & 0.08 & 0.01 & 198 \\
\hline
GEO252+3 & 0.08 & 0.01 & 42 \\
\hline
GEO253+3 & 0.08 & 0.03 & 198 \\
\hline
GEO255+1 & 0.08 & 0.01 & 13 \\
\hline
GEO257+3 & 0.08 & 0.03 &  22 \\
\hline
GEO258+3 & 0.08 & 0.24 &  1927 \\
\hline
GEO261+1 & 0.08 & 0.05 &  209 \\
\hline
GEO261+3 & 0.08 &  0.1 &  770 \\
\hline
GEO262+3 & 0.08 &  0.1 & 12 \\
\hline
GEO263+1 & 0.08 & 0.05 &  249 \\
\hline
\end{longtable}
%*************************************************
\begin{center}
Продолжение таблицы П.1.
\end{center}

\begin{longtable}[H]{|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
\hline
\textbf{Задача} & \textbf{Рейтинг} & \textbf{Время} & \textbf{Шагов} \\
\hline
GEO263+3 & 0.08 & 0.19 &  11 \\
\hline
GEO264+3 & 0.08 & 0.11 &  12 \\
\hline
GEO265+3 & 0.08 &  0.1 &  12 \\
\hline
GEO268+3 & 0.08 & 0.17 &  11 \\
\hline
GEO269+3 & 0.08 & 0.56 & 12 \\
\hline
GEO170+1 &  0.04 &  0.01c &  8 \\
\hline
GEO171+2 &  0.04 &  0.002с &  5 \\
\hline
GEO171+3 &  0.04 &  2.04 &  14336 \\
\hline
GEO174+2 &  0.04 &  6.21 &  88441 \\
\hline
GEO176+1 &  0.04 &  0.34 &  4384 \\
\hline
GEO176+2 &  0.04 &  0.02 &  236 \\
\hline
GEO178+1 &  0.04 &  0.005 &  20 \\
\hline
GEO178+2 &  0.04 &  0.001 &  20 \\
\hline
GEO178+3 &  0.04 &  0.11 &  977 \\
\hline
GEO185+1 &  0.04 &  0.32 &  4364 \\
\hline
GEO185+2 &  0.04 &  0.007 &  42 \\
\hline
GEO204+2 &  0.04 &  0.01 &  6 \\
\hline
GEO206+2 &  0.04 &  0.005 &  35 \\
\hline
GEO207+2 &  0.04 &  0.001 &  2 \\
\hline
GEO207+3 &  0.04 &  0.005 &  19 \\
\hline
GEO208+2 &  0.04 &  0.01 &  9 \\
\hline
GEO208+3 &  0.04 &  0.02 &  81 \\
\hline
GEO211+1 &  0.04 &  0.001 &  6 \\
\hline
GEO211+2 &  0.04 &  0.01 &  4 \\
\hline
GEO212+1 &  0.04 &  0.005 &  27 \\
\hline
\end{longtable}
%*************************************************
\begin{center}
Продолжение таблицы П.1.
\end{center}

\begin{longtable}[H]{|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
\hline
\textbf{Задача} & \textbf{Рейтинг} & \textbf{Время} & \textbf{Шагов} \\
\hline
GEO214+2 &  0.04 &  0.01 &  16 \\
\hline
GEO216+2 &  0.04 &  0.01 &  4 \\
\hline
GEO216+3 &  0.04 &  0.04 &  94 \\
\hline
GEO219+2 &  0.04 &  0.01 &  12 \\
\hline
GEO220+1 &  0.04 &  0.01 &  29 \\
\hline
GEO220+2 &  0.04 &  0.01 &  18 \\
\hline
GEO228+1 &  0.04 &  0.27 &  1087 \\
\hline
GEO229+1 &  0.04 &  0.001 &  1 \\
\hline
GEO233+1 &  0.04 &  0.009 &  13 \\
\hline
GEO236+1 &  0.04 &  0.01 &  11 \\
\hline
GEO237+3 &  0.04 &  0.05 &  296 \\
\hline
GEO238+1 &  0.04 &  0.03 &  97 \\
\hline
GEO239+1 &  0.04 &  0.03 &  11 \\
\hline
GEO240+1 &  0.04 &  0.03 &  11 \\
\hline
GEO241+3 &  0.04 &  0.008 &  16 \\
\hline
GEO243+1 &  0.04 &  0.03 &  11 \\
\hline
GEO244+1 &  0.04 &  0.03 &  11 \\
\hline
GEO245+1 &  0.04 &  0.03 &  11 \\
\hline
GEO245+3 &  0.04 &  0.01 &  16 \\
\hline
GEO246+1 &  0.04 &  0.03 &  11 \\
\hline
GEO246+3 &  0.04 &  0.01 &  14 \\
\hline
GEO247+1 &  0.04 &  0.03 &  11 \\
\hline
GEO248+1 &  0.04 &  0.03 &  11 \\
\hline
GEO249+1 &  0.04 &  0.03 &  11 \\
\hline
GEO250+1 &  0.04 &  0.03 &  12 \\
\hline
\end{longtable}
%*************************************************
\begin{center}
Продолжение таблицы П.1.
\end{center}

\begin{longtable}[H]{|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
\hline
\textbf{Задача} & \textbf{Рейтинг} & \textbf{Время} & \textbf{Шагов} \\
\hline
GEO251+1 &  0.04 &  0.03 &  11 \\
\hline
GEO252+1 &  0.04 &  0.03 &  11 \\
\hline
GEO256+1 &  0.04 &  0.03с &  11 \\
\hline
GEO256+3 &  0.04 &  0.006 &  16 \\
\hline
GEO257+1 &  0.04 &  0.03с &  11 \\
\hline
GEO258+1 &  0.04 &  0.005с &  13 \\
\hline
GEO262+1 &  0.04 &  0.05с &  252 \\
\hline
GEO264+1 &  0.04 &  0.05с &  11 \\
\hline
GEO267+3 &  0.04 &  0.38с &  12 \\
\hline
GEO214+1 &  0 &  0.01 &  8 \\
\hline
GEO227+1 &  0 &  0.001 &  36 \\
\hline
GEO232+1 &  0 &  0.01 &  11 \\
\hline
GEO235+1 &  0 &  0.01 &  11 \\
\hline
GEO237+1 &  0 &  0.01 &  18 \\
\hline
GEO253+1 &  0 &  0.03 &  17 \\
\hline
\end{longtable}





%--------------------------------------------------
\textbf{Задачи Common sense reasoning (CSR)}

%*************************************************
\begin{center}
Таблица П.2. -- Задачи common sense reasoning
\end{center}

\begin{longtable}[H]{|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
%\caption{Common sense reasoning}\\
\hline
\textbf{Задача} & \textbf{Рейтинг} & \textbf{Время} & \textbf{Шагов} \\
\hline
CSR038+2 &  0.33 &  0.6 &  188 \\
\hline
CSR066+2 &  0.33 &  0.6 &  188 \\
\hline
CSR027+2 &  0.29 &  37.6 &  10060 \\
\hline
CSR033+2 &  0.29 &  86.98 &  17119 \\
\hline
CSR070+2 &  0.29 &  11.7 &  3228 \\
\hline
\end{longtable}
%*************************************************
\begin{center}
Продолжение таблицы П.2.
\end{center}

\begin{longtable}[H]{|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
\hline
\textbf{Задача} & \textbf{Рейтинг} & \textbf{Время} & \textbf{Шагов} \\
\hline
CSR073+2 &  0.29 &  19.4 &  4607 \\
\hline
CSR057+2 &  0.25 &  68.3 &  10483 \\
\hline
CSR062+2 &  0.25 &  127.6 &  15141 \\
\hline
CSR029+1 &  0.22 &  0.03 &  130 \\
\hline
CSR042+1 &  0.22 &  0.01 &  46 \\
\hline
CSR029+2 &  0.21 &  5.9 &  1969 \\
\hline
CSR030+2 &  0.21 &  7.8 &  2466 \\
\hline
CSR032+2 &  0.21 &  4.8 &  1546 \\
\hline
CSR056+2 &  0.21 &  7.5 &  2310 \\
\hline
CSR065+2 &  0.21 &  12.8 &  3466 \\
\hline
CSR069+3 &  0.21 &   0.006 &  16 \\
\hline
CSR071+2 &  0.21 &  5.12 &  1731 \\
\hline
CSR074+2 &  0.21 &  11.1 &  3095 \\
\hline
CSR025+3 &  0.17 &  0.0002 &  1 \\
\hline
CSR026+2 &  0.17 &  13.4 &  3516 \\
\hline
CSR041+2 &  0.17 &  0.12 &  26 \\
\hline
CSR042+2 &  0.17 &  2.7 &  848 \\
\hline
CSR044+1 &  0.17 &  0.02 &  118 \\
\hline
CSR037+2 &  0.12 &  0.4 &  145 \\
\hline
CSR031+2 &  0.12 &  0.8 &  197 \\
\hline
CSR032+1 &  0.12 &  0.006 &  37 \\
\hline
CSR035+1 &  0.12 &  0.006 &  25 \\
\hline
CSR051+2 &  0.12 &  1.2 &  248 \\
\hline
CSR053+2 &  0.12 &  0.09 &  10 \\
\hline
CSR054+2 &  0.12 &  1.4 &  304 \\
\hline
\end{longtable}
%*************************************************
\begin{center}
Продолжение таблицы П.2.
\end{center}

\begin{longtable}[H]{|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
\hline
\textbf{Задача} & \textbf{Рейтинг} & \textbf{Время} & \textbf{Шагов} \\
\hline
CSR058+2 &  0.12 &  1.3 &  272 \\
\hline
CSR035+2 &  0.12 &  1.4 &  416 \\
\hline
CSR038+1 &  0.12 &  0.006 &  44 \\
\hline
CSR040+1 &  0.12 &  0.36 &  711 \\
\hline
CSR050+1 &  0.12 &  0.05 &  204 \\
\hline
CSR054+1 &  0.12 &  0.004 &  34 \\
\hline
CSR055+1 &  0.12 &  0.004 &  63 \\
\hline
CSR058+1 &  0.12 &  0.004 &  25 \\
\hline
CSR066+1 &  0.12 &  0.004 &  53 \\
\hline
CSR059+2 &  0.12 &  4.4 &  1545 \\
\hline
CSR025+1 &  0.11 &  0.0002 &  1 \\
\hline
CSR057+1 &  0.11 &  0.12 &  455 \\
\hline
CSR059+1 &  0.11 &  0.004 &  64 \\
\hline
CSR048+1 &  0.11 &  0.02 &  124 \\
\hline
CSR067+1 &  0.11 &  0.004 &  46 \\
\hline
CSR071+1 &  0.11 &  0.04 &  109 \\
\hline
CSR074+1 &  0.11 &  0.04 &  130 \\
\hline
CSR025+2 &  0.08 &  0.0002 &  1 \\
\hline
CSR026+1 &  0.08 &  0.001 &  64 \\
\hline
CSR039+1 &  0.08 &  4.8 &  5993 \\
\hline
CSR055+2 &  0.08 &  0.8 &  197 \\
\hline
CSR069+2 &  0.08 &  0.09 &  20 \\
\hline
CSR043+2 &  0.08  &  0.001 &  1 \\
\hline
CSR046+2 &  0.08 &  0.001 &  1 \\
\hline
CSR052+1 &  0.08 &  0.39 &  1033 \\
\hline
\end{longtable}
%*************************************************
\begin{center}
Продолжение таблицы П.2.
\end{center}

\begin{longtable}[H]{|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
\hline
\textbf{Задача} & \textbf{Рейтинг} & \textbf{Время} & \textbf{Шагов} \\
\hline
CSR041+1 &  0.08 &  0.02 &  62 \\
\hline
CSR068+1 &  0.08 &  0.004 &  30 \\
\hline
CSR070+1 &  0.08 &  0.02 &  211 \\
\hline
\end{longtable}


%------------------------------------------------
\textbf{Задачи менеджмента (MGT)}

%*************************************************
\begin{center}
Таблица П.3. -- Задачи менеджмента
\end{center}

\begin{longtable}[H]{|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
%\caption{Задачи менеджмента}\\
\hline
\textbf{Задача} & \textbf{Рейтинг} & \textbf{Время} & \textbf{Шагов} \\
\hline
MGT025+1 &  0.26 &  0.25 &  1552 \\
\hline
MGT004+1 &  0.17 &  0.01 &  11 \\
\hline
MGT001+1 &  0.12 &  0.01 &  20 \\
\hline
MGT003+1 &  0.12 &  0.01 &  11 \\
\hline
MGT006+1 &  0.12 &  0.002 &  16 \\
\hline
MGT007+1 &  0.12 &  0.002 &  18 \\
\hline
MGT008+1 &  0.12 &  0.002 &  6 \\
\hline
MGT009+1 &  0.12 &  0.002 &  8 \\
\hline
MGT015+1 &  0.12 &  0.1 &  7 \\
\hline
MGT016+1 &  0.12 &  0.01 &  7 \\
\hline
MGT017+1 &  0.12 &  0.1 &  7 \\
\hline
MGT018+1 &  0.12 &  0.01 &  7 \\
\hline
MGT036+1 &  0.12 &  0.05 &  11 \\
\hline
MGT036+2 &  0.12 &  0.04 &  10 \\
\hline
MGT002+1 &  0.08 &  0.01 &  12 \\
\hline
MGT028+1 &  0.08 &  0.001 &  30 \\
\hline
MGT021+1 &  0.04 &  0.01 &  11 \\
\hline
\end{longtable}
%*************************************************
\begin{center}
Продолжение таблицы П.3.
\end{center}

\begin{longtable}[H]{|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
\hline
\textbf{Задача} & \textbf{Рейтинг} & \textbf{Время} & \textbf{Шагов} \\
\hline
MGT022+1 &  0.04 &  0.01 &  9 \\
\hline
MGT022+2 &  0.04 &  0.01 &  9 \\
\hline
MGT024+1 &  0.04 &  0.01 &  108 \\
\hline
MGT032+2 &  0.04 &  0.002 &  10 \\
\hline
MGT036+3 &  0.04 &  0.001 &  16 \\
\hline
MGT041+2 &  0 &  0.001 &  23 \\
\hline
MGT045+1 &  0 &  0.04 &  278 \\
\hline
MGT052+1 &  0 &  0.04 &  114 \\
\hline
\end{longtable}


%------------------------------------------------
\textbf{Задачи синтаксиса (SYN)}

%*************************************************
\begin{center}
Таблица П.4. -- Задачи синтаксиса
\end{center}

\begin{longtable}[H]{|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
%\caption{Задачи синтаксиса}\\
\hline
\textbf{Задача} & \textbf{Рейтинг} & \textbf{Время} & \textbf{Шагов} \\
\hline
SYN353+1 &  0.54 &  0.002 &  33 \\
\hline
SYN548+1 &  0.54 &  0.01 &  15 \\
\hline
SYN549+1 &  0.29 &  0.07 &  902 \\
\hline
SYN938+1 &  0.29 &  0.08 &  13 \\
\hline
SYN321-1 &  0.20 &  0.001 &  6 \\
\hline
SYN550+1 &  0.17 &  0.004 &  51 \\
\hline
SYN386+1 &  0.17 &  0.02 &  15 \\
\hline
SYN380+1 &  0.12 &  0.001 &  6 \\
\hline
SYN947+1 &  0.12 &  0.0002 &  3 \\
\hline
SYN404+1 &  0.11 &  0.0005 &  2 \\
\hline
SYN928+1 &  0.11 &  0.0002 &  2 \\
\hline
SYN918+1 &  0.08 &  0.0005 &  5 \\
\hline
\end{longtable}
%*************************************************
\begin{center}
Продолжение таблицы П.4.
\end{center}

\begin{longtable}[H]{|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
\hline
\textbf{Задача} & \textbf{Рейтинг} & \textbf{Время} & \textbf{Шагов} \\
\hline
SYN732+1 &  0.08 &  0.0005 &  5 \\
\hline
SYN939+1 &  0.08 &  0.0002 &  13 \\
\hline
SYN943+1 &  0.08 &  0.0002 &  23 \\
\hline
SYN940+1 &  0.04 &  0.0002 &  15 \\
\hline
SYN065+1 &  0.04 &  0.0008 &  11 \\
\hline
SYN066+1 &  0.04 &  0.0002 &  22 \\
\hline
SYN073+1 &  0.04 &  0.0002 &  6 \\
\hline
SYN733+1 &  0.04 &  0.0005 &  5 \\
\hline
SYN948+1 &  0.04 &  0.0002 &  2 \\
\hline
SYN050+1 &  0 &  0.001 &  6 \\
\hline
SYN052+1 &  0 &  0.0002 &  17 \\
\hline
SYN054+1 &  0 &  0.008 &  75 \\
\hline
SYN055+1 &  0 &  0.002 &  14 \\
\hline
SYN056+1 &  0 &  0.002 &  33 \\
\hline
SYN057+1 &  0 &  0.0002 &  13 \\
\hline
SYN058+1 &  0 &  0.0002 &  15 \\
\hline
SYN059+1 &  0 &  0.0002 &  20 \\
\hline
SYN060+1 &  0 &  0.0002 &  7 \\
\hline
SYN062+1 &  0 &  0.0002 &  7 \\
\hline
SYN068+1 &  0 &  0.0002 &  16 \\
\hline
SYN069+1 &  0 &  0.0002 &  28 \\
\hline
SYN070+1 &  0 &  0.0002 &  21 \\
\hline
SYN079+1 &  0 &  0.0002 &  2 \\
\hline
SYN082+1 &  0 &  0.0002 &  7 \\
\hline
SYN401+1 &  0 &  0.0005 &  2 \\
\hline
\end{longtable}
%*************************************************
\begin{center}
Продолжение таблицы П.4.
\end{center}

\begin{longtable}[H]{|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
\hline
\textbf{Задача} & \textbf{Рейтинг} & \textbf{Время} & \textbf{Шагов} \\
\hline
SYN402+1 &  0 &  0.0005 &  2 \\
\hline
SYN403+1 &  0 &  0.0005 &  3 \\
\hline
SYN406+1 &  0 &  0.0005 &  6 \\
\hline
SYN407+1 &  0 &  0.0005 &  9 \\
\hline
SYN408+1 &  0 &  0.0005 &  2 \\
\hline
SYN410+1 &  0 &  0.0005 &  2 \\
\hline
SYN411+1 &  0 &  0.0005 &  1 \\
\hline
SYN412+1 &  0 &  0.0005 &  4 \\
\hline
SYN413+1 &  0 &  0.004 &  35 \\
\hline
SYN919+1 &  0 &  0.0002 &  7 \\
\hline
SYN920+1 &  0 &  0.0002 &  11 \\
\hline
SYN923+1 &  0 &  0.0002 &  3 \\
\hline
SYN926+1 &  0 &  0.0002 &  4 \\
\hline
SYN927+1 &  0 &  0.0002 &  2 \\
\hline
SYN929+1 &  0 &  0.0002 &  3 \\
\hline
SYN942+1 &  0 &  0.0002 &  9 \\
\hline
SYN944+1 &  0 &  0.0002 &  5 \\
\hline
SYN949+1 &  0 &  0.0002 &  5 \\
\hline
SYN950+1 &  0 &  0.0002 &  7 \\
\hline
SYN952+1 &  0 &  0.0002 &  2 \\
\hline
SYN953+1 &  0 &  0.0002 &  4 \\
\hline
SYN954+1 &  0 &  0.0002 &  7 \\
\hline
SYN955+1 &  0 &  0.0002 &  3 \\
\hline
SYN956+1 &  0 &  0.0002 &  4 \\
\hline
SYN957+1 &  0 &  0.0002 &  4 \\
\hline
\end{longtable}
%*************************************************
\begin{center}
Продолжение таблицы П.4.
\end{center}

\begin{longtable}[H]{|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
\hline
\textbf{Задача} & \textbf{Рейтинг} & \textbf{Время} & \textbf{Шагов} \\
\hline
SYN958+1 &  0 &  0.0002 &  6 \\
\hline
SYN959+1 &  0 &  0.0002 &  3 \\
\hline
SYN961+1 &  0 &  0.0002 &  5 \\
\hline
SYN962+1 &  0 &  0.0002 &  5 \\
\hline
SYN964+1 &  0 &  0.0002 &  3 \\
\hline
SYN969+1 &  0 &  0.0002 &  3 \\
\hline
SYN970+1 &  0 &  0.0002 &  3 \\
\hline
SYN972+1 &  0 &  0.0002 &  4 \\
\hline
SYN973+1 &  0 &  0.0002 &  1 \\
\hline
SYN974+1 &  0 &  0.0002 &  2 \\
\hline
SYN975+1 &  0 &  0.0002 &  3 \\
\hline
SYN976+1 &  0 &  0.0002 &  2 \\
\hline
SYN977+1 &  0 &  0.0002 &  2 \\
\hline
SYN978+1 &  0 &  0.0002 &  4 \\
\hline
SYN979+1 &  0 &  0.0002 &  9 \\
\hline
SYN981+1 &  0 &  0.0002 &  6 \\
\hline
SYN986+1.000 &  0 &  0.0002 &  4 \\
\hline
\end{longtable}


%---------------------------------------
\textbf{Задачи семантического веба (SWB)}

%*************************************************
\begin{center}
Таблица П.5. -- Задачи семантического веба
\end{center}

\begin{longtable}[H]{|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
%\caption{Задачи семантического веба}\\
\hline
\textbf{Задача} & \textbf{Рейтинг} & \textbf{Время} & \textbf{Шагов} \\
\hline
SWB012+3 &  0.54 &  65.64 &  102428 \\
\hline
SWB020+2 &  0.5 &  0.6 &  618 \\
\hline
SWB029+3 &  0.38 &  55.27 &  98471 \\
\hline
\end{longtable}
%*************************************************
\begin{center}
Продолжение таблицы П.5.
\end{center}

\begin{longtable}[H]{|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
\hline
\textbf{Задача} & \textbf{Рейтинг} & \textbf{Время} & \textbf{Шагов} \\
\hline
SWB014+3 &  0.33 &  60.06 &  106891 \\
\hline
SWB003+1 &  0.3 &  0.01 &  1 \\
\hline
SWB009+3 &  0.25 &  62.41 &  102428 \\
\hline
SWB027+2 &  0.22 &  0.08 &  15 \\
\hline
SWB022+2 &  0.21 &  0.02 &  10 \\
\hline
SWB012+2 &  0.21 &  1.5 &  10 \\
\hline
SWB025+2 &  0.17 &  0.02 &  11 \\
\hline
SWB002+3 &  0.08 &  0.4 &  1042 \\
\hline
SWB014+2 &  0.08 &  0.06 &  1088 \\
\hline
SWB029+2 &  0.08 &  0.02 &  13 \\
\hline
SWB001+3 &  0.04 &  0.03 &  43 \\
\hline
SWB003+3 &  0.04 &  0.01 &  1 \\
\hline
SWB003+4 &  0.04 &  0.002 &  1 \\
\hline
SWB024+2 &  0.04 &  0.06 &  1195 \\
\hline
SWB001+2 &  0 &  0.0002 &  3 \\
\hline
SWB001+4 &  0 &  0.006 &  18 \\
\hline
SWB002+2 &  0 &  0.004 &  8 \\
\hline
SWB002+4 &  0 &  0.01 &  47 \\
\hline
SWB003+2 &  0 &  0.01 &  1 \\
\hline
\end{longtable}



%------------------------------

\textbf{Другие задачи}

%*************************************************
\begin{center}
Таблица П.6. -- Другие задачи
\end{center}

\begin{longtable}[H]{|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
%\caption{Другие задачи}\\
\hline
\textbf{Задача} & \textbf{Рейтинг} & \textbf{Время} & \textbf{Шагов} \\
%\hline
%LCL662+1.005 & 1.0 & 1.02 & 7772 \\
\hline
LCL652+1.015 & 0.92 & 32.1 & 185253 \\
\hline
\end{longtable}
%*************************************************
\begin{center}
Продолжение таблицы П.6.
\end{center}

\begin{longtable}[H]{|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
\hline
\textbf{Задача} & \textbf{Рейтинг} & \textbf{Время} & \textbf{Шагов} \\
\hline
LCL656+1.020 & 0.92 & 1.24 & 845 \\
\hline
LCL656+1.015 & 0.88 & 0.77 & 845 \\
\hline
LCL660+1.010 & 0.79 & 1.98 & 17745 \\
\hline
LCL660+1.015 & 0.79 & 35.4 & 320457 \\
\hline
KRS251+1 & 0.79 & 5.09 & 26406 \\
\hline
LCL660+1.005 & 0.75 & 1.31 & 14880 \\
\hline
LCL640+1.010 & 0.67 & 8.00 & 65876 \\
\hline
LCL640+1.005 &  0.62 &  0.06 &  821 \\
\hline
COM008+1 & 0.62 & 1.9 & 33551 \\
\hline
LCL656+1.010 &  0.58 &  1.5 &  43 \\
\hline
LCL648+1.005 &  0.54 &  4.02 &  23898 \\
\hline
LCL636+1.005 &  0.5 &  0.5 &  20 \\
\hline
LCL666+1.005 &  0.5 &  0.35 &  2592 \\
\hline
KRS235+1 & 0.46 & 5.4 & 24406 \\
\hline
LCL642+1.001 & 0.46 & 231.6 & 2128225 \\
\hline
LCL674+1.020 &  0.42 &  5.1 &  577 \\
\hline
COM003+1 &  0.33 &  0.01 &  10 \\
\hline
LCL656+1.005 &  0.25 &  0.2 &  23 \\
\hline
TOP005-2 & 0.25 & 0.49 & 4561 \\
\hline
SWV323-2 & 0.25 & 0.03 & 212 \\
\hline
COM003+2 &  0.21 &  0.8 &  20 \\
\hline
COM003+3 &  0.17 &  0.01 &  10 \\
\hline
ALG211+1 &  0.12 &  0.027 &  644 \\
\hline
PUZ035-3 & 0.12 & 0.008 & 58 \\
\hline
SWV329-2 & 0.12 & 0.005 & 13 \\
\hline
\end{longtable}
%*************************************************
\begin{center}
Продолжение таблицы П.6.
\end{center}

\begin{longtable}[H]{|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
\hline
\textbf{Задача} & \textbf{Рейтинг} & \textbf{Время} & \textbf{Шагов} \\
\hline
MSC002-2 &  0.12 &  52.2 &  776071 \\
\hline
PUZ031+1 &  0.08 &  0.005 &  19 \\
\hline
PUZ031+3 &  0.08 &  0.4 &  19 \\
\hline
PUZ047+1 &  0.08 &  0.01 &  12 \\
\hline
SET044+1 &  0.08 &  0.002 &  7 \\
\hline
SET062+4 &  0.07 &  0.002 &  20 \\
\hline
SET045+1 &  0.04 &  0.002 &  14 \\
\hline
PUZ031+2 &  0.04 &  0.02 &  19 \\
\hline
SET062+3 &  0.04 &  0.002 &  9 \\
\hline
SET913+1 &  0.04 &  0.002 &  6 \\
\hline
SEU158+3 &  0.04 &  0.01 &  10 \\
\hline
SEU163+1 &  0.04 &  0.01 &  5 \\
\hline
SEU163+4 &  0.04 &  0.02 &  21 \\
\hline
SEU167+3 &  0.04 &  0.03 &  20 \\
\hline
TOP021+1 &  0.04 &  0.01 &  6 \\
\hline
SET043+1 &  0 &  0.0002 &  4 \\
\hline
SET046+1 &  0 &  0.002 &  22 \\
\hline
SET574+3 &  0 &  0.02 &  486 \\
\hline
SET575+3 &  0 &  0.02 &  10 \\
\hline
SET576+3 &  0 &  0.16 &  2780 \\
\hline
SET631+3 &  0 &  0.068 &  1319 \\
\hline
SET915+1 &  0 &  0.002 &  6 \\
\hline
SEU261+1 &  0 &  0.004 &  44 \\
\hline
SEU275+1 &  0 &  0.005 &  34 \\
\hline
MSC009+1 &  0 &  0.08 &  1  \\
\hline
\end{longtable}
%*************************************************
\begin{center}
Продолжение таблицы П.6.
\end{center}

\begin{longtable}[H]{|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
\hline
\textbf{Задача} & \textbf{Рейтинг} & \textbf{Время} & \textbf{Шагов} \\
\hline
SWV010+1 &  0 & 0.008 &  1  \\
\hline
MSC004-1 &  0 &  0.02 &  100 \\
\hline
ANA042-2 & 0 & 0.0006 & 7 \\
\hline
TOP004-2 & 0 & 0.0006 & 4 \\
\hline
TOP004-1 & 0 & 0.003 & 7 \\
\hline
TOP001-2 & 0 & 0.25 & 2901 \\
\hline
\end{longtable}


\textbf{Задачи FOF без равенства с чемпионата мира 2012 среди систем АДТ, для которых был найден логический вывод}

В таблице П.7. представлены решенные задачи.
%*************************************************
\begin{center}
Таблица П.7. -- Задачи CASC-J6
\end{center}

\begin{longtable}[H]{|p{0.3\linewidth}|p{0.4\linewidth}|}
%\caption{Задачи с чемпионата мира CASC-J6}\\
\hline
\textbf{Задача} & \textbf{Результат (секунды)} \\
\hline
CSR069+3 & 0.8  \\
\hline
GEO230+1 & 0.006  \\
\hline
SWB012+2 & 1.5  \\
\hline
COM003+2 & 0.8 \\
\hline
SWB022+2 & 0.02 \\
\hline
GEO203+2 & 4.77 \\
\hline
SYN917+1 & 0.001 \\
\hline
CSR030+2 & 7.8 \\
\hline
SWB009+2 & 62.41 \\
\hline
GEO293+2 & 13.41 \\
\hline
GEO198+2 & 9.59 \\
\hline
CSR057+2 & 68.3 \\
\hline
\end{longtable}
%*************************************************
\begin{center}
Продолжение таблицы П.7.
\end{center}

\begin{longtable}[H]{|p{0.3\linewidth}|p{0.4\linewidth}|}
\hline
\textbf{Задача} & \textbf{Результат (секунды)} \\
\hline
CSR062+2 & 127.6 \\
\hline
GEO201+3 & 0.05 \\
\hline
SYN938+1 & 0.08 \\
\hline
CSR027+2 & 37.6 \\
\hline
CSR033+2 & 86.98 \\
\hline
SWB014+3 & 60.2 \\
\hline
COM003+1 & 0.01 \\
\hline
LCL674+1.020 & 5.1 \\
\hline
LCL666+1.005 & 0.35 \\
\hline
SWB020+2 & 0.6 \\
\hline
LCL648+1.005 & 4.02 \\
\hline
SWB012+3 & 65.64 \\
\hline
LCL640+1.010 & 8.00 \\
\hline
LCL652+1.015 & 32.1 \\
\hline
\end{longtable}



%==================================================================
\chapter*{Приложение 2}

\vspace{5cm}

\begin{center}
\textbf{\LARGE{Пример формализации задачи в языке ПО--формул}}
\end{center}

\newpage

%-----------------

%\section*{Пример формализации задачи в языке ПО--формул}

Задача COM003+1 из библиотеки TPTP в языке ПО--формул имеет следующий вид:

\begin{quote}
\texttt{\raggedright\noindent
\{\\
~~e[X1][algorithm(X1)]~\{\\
~~~~a[W\_Iy4][program(W\_Iy4)]~\{\\
~~~~~~e[Y\_62o2,Z\_62o2][program(Y\_62o2)]~\{\\
~~~~~~~~a[][decides(W\_Iy4,Y\_62o2,Z\_62o2)]~\{\\
~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\}\};\\
~~~~~~e[][]~\{\\
~~~~~~~~a[Y\_uQg2,Z\_uQg2][]~\{\\
~~~~~~~~~~e[][]~\{\\
~~~~~~~~~~~~a[][program(Y\_uQg2),halts2(Y\_uQg2,Z\_uQg2)]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~e[][halts3(W\_Iy4,Y\_uQg2,Z\_uQg2),outputs(W\_Iy4,\\ good),]~\{\}\};\\
~~~~~~~~~~~~a[][program(Y\_uQg2)]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~e[][halts2(Y\_uQg2,Z\_uQg2)]~\{\};\\
~~~~~~~~~~~~~~e[][halts3(W\_Iy4,Y\_uQg2,Z\_uQg2),outputs(W\_Iy4,\\ bad),]~\{\}\}\}\}\}\};\\
~~~~a[][]~\{\\
~~~~~~e[][]~\{\\
~~~~~~~~a[X][]~\{\\
~~~~~~~~~~e[][]~\{\\
~~~~~~~~~~~~a[][algorithm(X)]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\}\};\\
~~~~~~~~~~e[Y,Z][program(Y)]~\{\\
~~~~~~~~~~~~a[][decides(X,Y,Z)]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\}\}\}\};\\
~~~~~~e[W][program(W)]~\{\\
~~~~~~~~a[Y\_q4E1][program(Y\_q4E1)]~\{\\
~~~~~~~~~~e[][]~\{\\
~~~~~~~~~~~~a[Z\_q4E1][]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~e[][decides(W,Y\_q4E1,Z\_q4E1)]~\{\}\}\}\}\}\};\\
~~~~a[][]~\{\\
~~~~~~e[][]~\{\\
~~~~~~~~a[W\_MFP2][]~\{\\
~~~~~~~~~~e[][]~\{\\
~~~~~~~~~~~~a[][program(W\_MFP2)]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\}\};\\
~~~~~~~~~~e[Y\_pmk][]~\{\\
~~~~~~~~~~~~a[][]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~e[][program(Y\_pmk),halts2(Y\_pmk,Y\_pmk)]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~~~a[][]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~a[][halts3(W\_MFP2,Y\_pmk,Y\_pmk)]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\}\};\\
~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~a[][outputs(W\_MFP2,good)]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\}\}\}\};\\
~~~~~~~~~~~~~~e[][program(Y\_pmk)]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~~~a[][halts2(Y\_pmk,Y\_pmk)]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\};\\
~~~~~~~~~~~~~~~~a[][]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~a[][halts3(W\_MFP2,Y\_pmk,Y\_pmk)]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\}\};\\
~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~a[][outputs(W\_MFP2,bad)]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\}\}\}\}\}\}\}\};\\
~~~~~~e[V][program(V)]~\{\\
~~~~~~~~a[Y\_MFP2][]~\{\\
~~~~~~~~~~e[][]~\{\\
~~~~~~~~~~~~a[][program(Y\_MFP2),halts2(Y\_MFP2,Y\_MFP2)]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~e[][halts2(V,Y\_MFP2),outputs(V,good),]~\{\}\};\\
~~~~~~~~~~~~a[][program(Y\_MFP2)]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~e[][halts2(Y\_MFP2,Y\_MFP2)]~\{\};\\
~~~~~~~~~~~~~~e[][halts2(V,Y\_MFP2),outputs(V,bad),]~\{\}\}\}\}\}\};\\
~~~~a[][]~\{\\
~~~~~~e[][]~\{\\
~~~~~~~~a[V\_t382][]~\{\\
~~~~~~~~~~e[][]~\{\\
~~~~~~~~~~~~a[][program(V\_t382)]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\}\};\\
~~~~~~~~~~e[Y\_5hG2][]~\{\\
~~~~~~~~~~~~a[][]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~e[][program(Y\_5hG2),halts2(Y\_5hG2,Y\_5hG2)]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~~~a[][]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~a[][halts2(V\_t382,Y\_5hG2)]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\}\};\\
~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~a[][outputs(V\_t382,good)]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\}\}\}\};\\
~~~~~~~~~~~~~~e[][program(Y\_5hG2)]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~~~a[][halts2(Y\_5hG2,Y\_5hG2)]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\};\\
~~~~~~~~~~~~~~~~a[][]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~a[][halts2(V\_t382,Y\_5hG2)]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\}\};\\
~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~a[][outputs(V\_t382,bad)]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\}\}\}\}\}\}\}\};\\
~~~~~~e[U][program(U)]~\{\\
~~~~~~~~a[Y\_HbT][]~\{\\
~~~~~~~~~~e[][]~\{\\
~~~~~~~~~~~~a[][program(Y\_HbT),halts2(Y\_HbT,Y\_HbT),\\ halts2(U,Y\_HbT)]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\};\\
~~~~~~~~~~~~a[][program(Y\_HbT)]~\{\\
~~~~~~~~~~~~~~e[][halts2(Y\_HbT,Y\_HbT)]~\{\};\\
~~~~~~~~~~~~~~e[][halts2(U,Y\_HbT),outputs(U,bad),]~\{\}\}\}\}\}\};\\
~~~~a[Y1][program(Y1)]~\{\\
~~~~~~e[][]~\{\\
~~~~~~~~a[Z1][]~\{\\
~~~~~~~~~~e[][decides(X1,Y1,Z1)]~\{\}\}\}\}\}\\
\}\\
}
\end{quote}


%Задача SWB020+2 в языке ПО--формул имеет следующий вид:
%\begin{quote}
%\texttt{\raggedright\noindent
%~~e[][]~\{\\
%~~~~a[X,Y][iext(uri\_owl\_disjointWith,X,Y)]~\{\\
%~~~~~~e[][ic(X),ic(Y)]~\{\\
%~~~~~~~~a[][]~\{\\
%~~~~~~~~~~e[][]~\{\}\}\}\};\\
%~~~~a[Z,C][iext(uri\_owl\_complementOf,Z,C)]~\{\\
%~~~~~~e[][ic(Z),ic(C)]~\{\\
%~~~~~~~~a[X][]~\{\\
%~~~~~~~~~~e[][]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~a[][icext(Z,X),icext(C,X)]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\};\\
%~~~~~~~~~~~~a[][]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~e[][icext(C,X)]~\{\};\\
%~~~~~~~~~~~~~~e[][icext(Z,X)]~\{\}\}\}\}\}\};\\
%~~~~a[Z,S1,C1,S2,C2][iext(uri\_rdf\_first,S1,C1),iext(uri\_rdf\_rest,S1,S2),iext(uri\_rdf\_first,S2,C2),iext(uri\_rdf\_rest,S2,uri\_rdf\_nil)]~\{\\
%~~~~~~e[][]~\{\\
%~~~~~~~~a[][iext(uri\_owl\_intersectionOf,Z,S1)]~\{\\
%~~~~~~~~~~e[][ic(Z),ic(C1),ic(C2)]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~a[X][]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~e[][]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~a[][icext(Z,X)]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][icext(C1,X),icext(C2,X)]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~a[][]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][]~\{\}\}\}\};\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~a[][icext(C1,X),icext(C2,X)]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][icext(Z,X)]~\{\}\}\}\}\}\};\\
%~~~~~~~~a[][ic(Z),ic(C1),ic(C2)]~\{\\
%~~~~~~~~~~e[X][]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~a[][]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~e[][icext(Z,X)]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~a[][]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~a[][icext(C1,X)]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\}\};\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~a[][icext(C2,X)]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\}\}\}\};\\
%~~~~~~~~~~~~~~e[][icext(C1,X),icext(C2,X)]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~a[][icext(Z,X)]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\}\}\}\};\\
%~~~~~~~~~~e[][iext(uri\_owl\_intersectionOf,Z,S1)]~\{\}\}\}\};\\
%~~~~a[Z,S1,C1,S2,C2,S3,C3][iext(uri\_rdf\_first,S1,C1),iext(uri\_rdf\_rest,S1,S2),iext(uri\_rdf\_first,S2,C2),iext(uri\_rdf\_rest,S2,S3),iext(uri\_rdf\_first,S3,C3),iext(uri\_rdf\_rest,S3,uri\_rdf\_nil)]~\{\\
%~~~~~~e[][]~\{\\
%~~~~~~~~a[][iext(uri\_owl\_unionOf,Z,S1)]~\{\\
%~~~~~~~~~~e[][ic(Z),ic(C1),ic(C2),ic(C3)]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~a[X][]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~e[][]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~a[][icext(Z,X)]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~a[][]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][icext(C1,X)]~\{\};\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][icext(C2,X)]~\{\};\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][icext(C3,X)]~\{\}\}\}\};\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~a[][]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~a[][]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~a[][icext(C1,X)]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\};\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~a[][icext(C2,X)]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\};\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~a[][icext(C3,X)]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\}\};\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][icext(Z,X)]~\{\}\}\}\}\}\}\}\};\\
%~~~~~~~~a[][ic(Z),ic(C1),ic(C2),ic(C3)]~\{\\
%~~~~~~~~~~e[X][]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~a[][]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~e[][icext(Z,X)]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~a[][icext(C1,X)]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\};\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~a[][icext(C2,X)]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\};\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~a[][icext(C3,X)]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\}\};\\
%~~~~~~~~~~~~~~e[][]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~a[][]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][icext(C1,X)]~\{\};\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][icext(C2,X)]~\{\};\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][icext(C3,X)]~\{\}\};\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~a[][icext(Z,X)]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\}\}\}\};\\
%~~~~~~~~~~e[][iext(uri\_owl\_unionOf,Z,S1)]~\{\}\}\}\};\\
%~~~~a[C1,C2][]~\{\\
%~~~~~~e[][]~\{\\
%~~~~~~~~a[][iext(uri\_rdfs\_subClassOf,C1,C2)]~\{\\
%~~~~~~~~~~e[][ic(C1),ic(C2)]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~a[X][icext(C1,X)]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~e[][icext(C2,X)]~\{\}\}\}\};\\
%~~~~~~~~a[][ic(C1),ic(C2)]~\{\\
%~~~~~~~~~~e[X][icext(C1,X)]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~a[][icext(C2,X)]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\}\};\\
%~~~~~~~~~~e[][iext(uri\_rdfs\_subClassOf,C1,C2)]~\{\}\}\}\};\\
%~~~~a[C1,C2][]~\{\\
%~~~~~~e[][]~\{\\
%~~~~~~~~a[][iext(uri\_owl\_disjointWith,C1,C2)]~\{\\
%~~~~~~~~~~e[][ic(C1),ic(C2)]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~a[X][]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~e[][]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~a[][icext(C1,X)]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\}\};\\
%~~~~~~~~~~~~~~e[][]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~a[][icext(C2,X)]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~e[][False]~\{\}\}\}\}\}\};\\
%~~~~~~~~a[][ic(C1),ic(C2)]~\{\\
%~~~~~~~~~~e[X][icext(C1,X),icext(C2,X)]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~a[][]~\{\\
%~~~~~~~~~~~~~~e[][]~\{\}\}\};\\
%~~~~~~~~~~e[][iext(uri\_owl\_disjointWith,C1,C2)]~\{\}\}\}\};\\
%~~~~a[][iext(uri\_rdfs\_subClassOf,uri\_ex\_d,uri\_ex\_c3)]~\{\\
%~~~~~~e[][False]~\{\}\};\\
%~~~~a[][]~\{\\
%~~~~~~e[BNODE\_xs,BNODE\_xc,BNODE\_lu1,BNODE\_lu2,BNODE\_lu3,BNODE\_li1,BNODE\_li2][iext(uri\_owl\_unionOf,uri\_ex\_c,BNODE\_lu1),iext(uri\_rdf\_first,BNODE\_lu1,uri\_ex\_c1),iext(uri\_rdf\_rest,BNODE\_lu1,BNODE\_lu2),iext(uri\_rdf\_first,BNODE\_lu2,uri\_ex\_c2),iext(uri\_rdf\_rest,BNODE\_lu2,BNODE\_lu3),iext(uri\_rdf\_first,BNODE\_lu3,uri\_ex\_c3),iext(uri\_rdf\_rest,BNODE\_lu3,uri\_rdf\_nil),iext(uri\_owl\_disjointWith,uri\_ex\_d,uri\_ex\_c1),iext(uri\_rdfs\_subClassOf,uri\_ex\_d,BNODE\_xs),iext(uri\_owl\_intersectionOf,BNODE\_xs,BNODE\_li1),iext(uri\_rdf\_first,BNODE\_li1,uri\_ex\_c),iext(uri\_rdf\_rest,BNODE\_li1,BNODE\_li2),iext(uri\_rdf\_first,BNODE\_li2,BNODE\_xc),iext(uri\_rdf\_rest,BNODE\_li2,uri\_rdf\_nil),iext(uri\_owl\_complementOf,BNODE\_xc,uri\_ex\_c2)]~\{\\
%~~~~~~~~a[][]~\{\\
%~~~~~~~~~~e[][]~\{\}\}\}\}\}}
%\end{quote}



%===================================================================================
\chapter*{Приложение 3}
\vspace{5cm}

\begin{center}
\textbf{\LARGE{Пример сокращённого протокола вывода}}
\end{center}

\newpage


%\section*{Пример сокращённого протокола вывода}
Пример сокращённого протокола вывода для задачи MSC004-1 из библиотеки TPTP:
\begin{quote}
\tt\raggedright\noindent
e[in(john,boy)0,]\\
~~~~a[Big\_part,~Number\_of\_mid\_parts,~Mid\_part,~Small\_part,\\ ~Number\_of\_small\_parts,~]\\
~~~~a[has\_parts(Big\_part,Number\_of\_mid\_parts,Mid\_part),\\ has\_parts(object\_in(Big\_part,Mid\_part,Small\_part,\\ Number\_of\_mid\_parts,Number\_of\_small\_parts),\\ Number\_of\_small\_parts,Small\_part),]\\
~~~~~~~~e[]\\
~~~~~~~~e[has\_parts(Big\_part,times(Number\_of\_mid\_parts,\\ Number\_of\_small\_parts),Small\_part),]\\
~\\
~\\
~~~~a[X,~]\\
~~~~a[in(X,boy),]\\
~~~~~~~~e[]\\
~~~~~~~~e[in(X,human),]\\
~\\
~\\
~~~~a[X,~]\\
~~~~a[in(X,hand),]\\
~~~~~~~~e[]\\
~~~~~~~~e[has\_parts(X,n5,fingers),]\\
~\\
~\\
~~~~a[X,~]\\
~~~~a[in(X,human),]\\
~~~~~~~~e[]\\
~~~~~~~~e[has\_parts(X,n2,arm),]\\
~\\
~\\
~~~~a[X,~]\\
~~~~a[in(X,arm),]\\
~~~~~~~~e[]\\
~~~~~~~~e[has\_parts(X,n1,hand),]\\
~\\
~\\
~~~~a[]\\
~~~~a[has\_parts(john,times(times(n2,n1),n5),fingers),]\\
~~~~~~~~e[]\\
~~~~~~~~e[False,]\\
~\\
~\\
~~~~a[Big\_part,~Number\_of\_mid\_parts,~Mid\_part,~Small\_part,\\ ~Number\_of\_small\_parts,~]\\
~~~~a[has\_parts(Big\_part,Number\_of\_mid\_parts,Mid\_part),]\\
~~~~~~~~e[]\\
~~~~~~~~e[has\_parts(Big\_part,times(Number\_of\_mid\_parts,\\ Number\_of\_small\_parts),Small\_part),]\\
~\\
~~~~~~~~e[]\\
~~~~~~~~e[in(object\_in(Big\_part,Mid\_part,Small\_part,\\ Number\_of\_mid\_parts,Number\_of\_small\_parts),Mid\_part),]\\
~\\
~\\
~\\
\{X~->~john,~\}\\
\{X~->~john,~\}\\
\{Big\_part~->~john,~Number\_of\_mid\_parts~->~n2,~Mid\_part~->~arm,\\ ~Small\_part~->~h1,~Number\_of\_small\_parts~->~h2,~\}\\
\{Big\_part~->~john,~Number\_of\_mid\_parts~->~times(n2,h2),\\ ~Mid\_part~->~h1,~Small\_part~->~h3,~Number\_of\_small\_parts~->\\~h4,~\}\\
a[]\\
a[has\_parts(john,times(times(n2,n1),n5),fingers),]\\
~~~~e[]\\
~~~~e[False,]\\
~\\
~\\
\{h2~->~n1,~h4~->~n5,~h3~->~fingers,~\}\\
\{X~->~object\_in(john,boy,fingers,times(n2,n1),n5),\\ ~h1~->~boy,~\}\\
\{X~->~object\_in(john,boy,fingers,times(n2,n1),n5),~\}\\
\{Big\_part~->~object\_in(john,boy,fingers,times(n2,n1),n5),\\ ~Number\_of\_mid\_parts~->~n2,~Mid\_part~->~arm,~Small\_part~->\\~h5,~Number\_of\_small\_parts~->~h6,~\}\\
\{Big\_part~->~object\_in(john,boy,fingers,times(n2,n1),n5),\\ ~Number\_of\_mid\_parts~->~times(n2,h6),~Mid\_part~->~h5,\\~Small\_part~->~h7,~Number\_of\_small\_parts~->~h8,~\}\\
\{Big\_part~->~object\_in(john,boy,fingers,times(n2,n1),n5),\\ ~Number\_of\_mid\_parts~->~times(times(n2,h6),h8),~Mid\_part~->\\~h7,~Small\_part~->~h9,~Number\_of\_small\_parts~->~h10,~\}\\
\{Big\_part~->~object\_in(john,boy,fingers,times(n2,n1),n5),\\ ~Number\_of\_mid\_parts~->~times(times(times(n2,h6),h8),h10),\\~Mid\_part~->~h9,~Small\_part~->~h11,\\ ~Number\_of\_small\_parts~->~h12,~\}\\
\{Big\_part~->~object\_in(john,boy,fingers,times(n2,n1),n5),\\ ~Number\_of\_mid\_parts~->~times(times(times(times(n2,h6),h8),\\h10),h12),~Mid\_part~->~h11,~Small\_part~->~h13,\\~Number\_of\_small\_parts~->~h14,~\}\\
\{Big\_part~->~object\_in(john,boy,fingers,times(n2,n1),n5),\\ ~Number\_of\_mid\_parts~->~times(times(times(times(times(n2,h6),\\h8),h10),h12),h14),~Mid\_part~->~h13,~Small\_part~->~h15,\\~Number\_of\_small\_parts~->~h16,~\}\\
\{Big\_part~->~object\_in(john,boy,fingers,times(n2,n1),n5),\\~Number\_of\_mid\_parts~->~times(times(times(times(times\\(times(n2,h6),h8),h10),h12),h14),h16),~Mid\_part~->~h15,\\~Small\_part~->~h17,~Number\_of\_small\_parts~->~h18,~\}\\
\{X~->~object\_in(john,hand,fingers,times(n2,n1),n5),\\ ~h1~->~hand,~\}\\
\{Big\_part~->~object\_in(john,hand,fingers,times(n2,n1),n5),\\ ~Number\_of\_mid\_parts~->~n5,~Mid\_part~->~fingers,\\~Small\_part~->~h19,~Number\_of\_small\_parts~->~h20,~\}\\
\{Big\_part~->~john,~Number\_of\_mid\_parts~->~times(n2,n1),\\ ~Mid\_part~->~hand,~Small\_part~->~fingers,\\~Number\_of\_small\_parts~->~n5,~\}\\
a[]\\
a[has\_parts(john,times(times(n2,n1),n5),fingers),]\\
~~~~e[]\\
~~~~e[False,]\\
~\\
~\\
\{\}\\
\{Big\_part~->~john,~Number\_of\_mid\_parts~->~times(n2,n1),\\ ~Mid\_part~->~hand,~Small\_part~->~fingers,\\~Number\_of\_small\_parts~->~n5,~\}\\
a[]\\
a[has\_parts(john,times(times(n2,n1),n5),fingers),]\\
~~~~e[]\\
~~~~e[False,]\\
~\\
~\\
\{\}\\
\{X~->~object\_in(john,arm,hand,n2,n1),~\}\\
\{Big\_part~->~object\_in(john,arm,hand,n2,n1),\\ ~Number\_of\_mid\_parts~->~n1,~Mid\_part~->~hand,\\~Small\_part~->~h21,~Number\_of\_small\_parts~->~h22,~\}\\
\{Big\_part~->~john,~Number\_of\_mid\_parts~->~n2,\\ ~Mid\_part~->~arm,~Small\_part~->~hand,\\~Number\_of\_small\_parts~->~n1,~\}\\
\{Big\_part~->~object\_in(john,arm,hand,n2,n1),\\ ~Number\_of\_mid\_parts~->~times(n1,h22),~Mid\_part~->~h21,\\~Small\_part~->~h23,~Number\_of\_small\_parts~->~h24,~\}\\
\{Big\_part~->~john,~Number\_of\_mid\_parts~->~times(n2,n1),\\ ~Mid\_part~->~hand,~Small\_part~->~h25,\\~Number\_of\_small\_parts~->~h26,~\}\\
a[]\\
a[has\_parts(john,times(times(n2,n1),n5),fingers),]\\
~~~~e[]\\
~~~~e[False,]\\
~\\
~\\
\{h26~->~n5,~h25~->~fingers,~\}\\
\{X~->~object\_in(john,hand,fingers,times(n2,n1),n5),~\}\\
\{Big\_part~->~object\_in(john,arm,hand,n2,n1),\\ ~Number\_of\_mid\_parts~->~times(times(n1,h22),h24),~Mid\_part~->\\~h23,~Small\_part~->~h27,~Number\_of\_small\_parts~->~h28,~\}\\
\{Big\_part~->~john,~Number\_of\_mid\_parts~->~times(n2,n1),\\~Mid\_part~->~hand,~Small\_part~->~fingers,\\~Number\_of\_small\_parts~->~n5,~\}\\
a[]\\
a[has\_parts(john,times(times(n2,n1),n5),fingers),]\\
~~~~e[]\\
~~~~e[False,]\\
~\\
~\\
\{\}\\
\{Big\_part~->~john,~Number\_of\_mid\_parts~->~times(n2,n1),\\ ~Mid\_part~->~hand,~Small\_part~->~fingers,\\~Number\_of\_small\_parts~->~n5,~\}\\
a[]\\
a[has\_parts(john,times(times(n2,n1),n5),fingers),]\\
~~~~e[]\\
~~~~e[False,]\\
~\\
~\\
\{\}\\
\{X~->~object\_in(object\_in(john,arm,hand,n2,n1),boy,h23,\\ times(n1,h22),h24),~h21~->~boy,~\}\\
\{X~->~object\_in(object\_in(john,arm,hand,n2,n1),boy,h23,\\ times(n1,h22),h24),~\}\\
\{Big\_part~->~john,~Number\_of\_mid\_parts~->~times(n2,n1),\\ ~Mid\_part~->~hand,~Small\_part~->~h29,\\~Number\_of\_small\_parts~->~h30,~\}\\
a[]\\
a[has\_parts(john,times(times(n2,n1),n5),fingers),]\\
~~~~e[]\\
~~~~e[False,]\\
~\\
~\\
\{h30~->~n5,~h29~->~fingers,~\}\\
\{Big\_part~->~object\_in(john,arm,hand,n2,n1),\\ ~Number\_of\_mid\_parts~->~times(n1,h22),~Mid\_part~->~boy,\\~Small\_part~->~arm,~Number\_of\_small\_parts~->~n2,~h24~->~n2,\\~h23~->~arm,~\}\\
\{X~->~object\_in(john,hand,fingers,times(n2,n1),n5),~\}\\
\{Big\_part~->~object\_in(object\_in(john,arm,hand,n2,n1),boy,\\ arm,times(n1,h22),n2),~Number\_of\_mid\_parts~->~n2,\\~Mid\_part~->~arm,~Small\_part~->~h31,\\~Number\_of\_small\_parts~->~h32,~\}\\
\{Big\_part~->~john,~Number\_of\_mid\_parts~->~times(n2,n1),\\ ~Mid\_part~->~hand,~Small\_part~->~fingers,\\~Number\_of\_small\_parts~->~n5,~\}\\
\{Big\_part~->~object\_in(object\_in(john,arm,hand,n2,n1),boy,\\ arm,times(n1,h22),n2),~Number\_of\_mid\_parts~->~n2,\\~Mid\_part~->~arm,~Small\_part~->~h33,\\~Number\_of\_small\_parts~->~h34,~\}\\
\{Big\_part~->~object\_in(john,arm,hand,n2,n1),\\ ~Number\_of\_mid\_parts~->~times(times(n1,h22),n2),\\~Mid\_part~->~arm,~Small\_part~->~h35,\\~Number\_of\_small\_parts~->~h36,~\}\\
\{Big\_part~->~object\_in(object\_in(john,arm,hand,n2,n1),boy,\\ arm,times(n1,h22),n2),~Number\_of\_mid\_parts~->~times(n2,h34),\\~Mid\_part~->~h33,~Small\_part~->~h37,~Number\_of\_small\_parts~->\\~h38,~\}\\
\{X~->~object\_in(john,hand,fingers,times(n2,n1),n5),~\}\\
\{Big\_part~->~object\_in(object\_in(john,arm,hand,n2,n1),boy,h23,\\ times(n1,h22),h24),~Number\_of\_mid\_parts~->~n2,~Mid\_part~->\\~arm,~Small\_part~->~h39,~Number\_of\_small\_parts~->~h40,~\}\\
\{Big\_part~->~john,~Number\_of\_mid\_parts~->~times(n2,n1),\\ ~Mid\_part~->~hand,~Small\_part~->~fingers,\\~Number\_of\_small\_parts~->~n5,~\}\\
\{Big\_part~->~object\_in(john,hand,fingers,times(n2,n1),n5),\\ ~Number\_of\_mid\_parts~->~n5,~Mid\_part~->~fingers,\\~Small\_part~->~h41,~Number\_of\_small\_parts~->~h42,~\}\\
\{Big\_part~->~john,~Number\_of\_mid\_parts~->~times(n2,n1),\\~Mid\_part~->~hand,~Small\_part~->~fingers,\\~Number\_of\_small\_parts~->~n5,~\}\\
a[]\\
a[has\_parts(john,times(times(n2,n1),n5),fingers),]\\
~~~~e[]\\
~~~~e[False,]\\
~\\
~\\
\{\}\\
\{Big\_part~->~john,~Number\_of\_mid\_parts~->~n2,~Mid\_part~->~arm,\\~Small\_part~->~hand,~Number\_of\_small\_parts~->~n1,~\}\\
\{X~->~object\_in(object\_in(john,arm,hand,n2,n1),hand,boy,n1,\\h22),~\}\\
\{Big\_part~->~john,~Number\_of\_mid\_parts~->~times(n2,n1),\\ ~Mid\_part~->~hand,~Small\_part~->~h43,\\~Number\_of\_small\_parts~->~h44,~\}\\
a[]\\
a[has\_parts(john,times(times(n2,n1),n5),fingers),]\\
~~~~e[]\\
~~~~e[False,]\\
~\\
~\\
\{h44~->~n5,~h43~->~fingers,~\}\\
\{X~->~object\_in(john,hand,fingers,times(n2,n1),n5),~\}\\
\{Big\_part~->~object\_in(object\_in(john,arm,hand,n2,n1),hand,\\ boy,n1 ,h22),~Number\_of\_mid\_parts~->~n5,~Mid\_part~->~fingers,\\~Small\_part~->~h45,~Number\_of\_small\_parts~->~h46,~\}\\
\{Big\_part~->~john,~Number\_of\_mid\_parts~->~times(n2,n1),\\ ~Mid\_part~->~hand,~Small\_part~->~fingers,\\ ~Number\_of\_small\_parts~->~n5,~\}\\
a[]\\
a[has\_parts(john,times(times(n2,n1),n5),fingers),]\\
~~~~e[]\\
~~~~e[False,]\\
~\\
~\\
\{\}\\
\{Big\_part~->~john,~Number\_of\_mid\_parts~->~times(n2,n1),\\ ~Mid\_part~->~hand,~Small\_part~->~fingers,\\~Number\_of\_small\_parts~->~n5,~\}\\
a[]\\
a[has\_parts(john,times(times(n2,n1),n5),fingers),]\\
~~~~e[]\\
~~~~e[False,]\\
~\\
~\\
\{\}\\
==========ok==========\\
sc:~70\\
.........................\\
Time:~0.006316s.\\
================================
\end{quote}


%=====================================================
\chapter*{Приложение 4}
\vspace{5cm}

\begin{center}
\textbf{\LARGE{Справки о внедрении результатов работы}}
\end{center}

\newpage
{}~{}
\newpage
{}~{}
\newpage
{}~{}
%\newpage


%\section*{Описание стратегии}



%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "dis"
%%% End:
